---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۶۶
---
# شمارهٔ  ۱۶۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلی دارم که از تنگی درو جز غم نمی‌گنجد</p></div>
<div class="m2"><p>غمی دارم ز دلتنگی که در عالم نمی‌گنجد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو گرد آید جهانی غم به دل گنجد سریست این</p></div>
<div class="m2"><p>که در جائی به این تنگی متاع کم نمی‌گنجد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>طبیبا چون شکاف سینه پر گشت از خدنگ او</p></div>
<div class="m2"><p>مکش زحمت که در زخمی چنین مرهم نمی‌گنجد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سپرد امشب ز اسرار خود آن شاه پریرویان</p></div>
<div class="m2"><p>به من حرفی که در ظرف بنی‌آدم نمی‌گنجد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تو ای غیر این زمان چون در میان ما و یار ما</p></div>
<div class="m2"><p>به این نامحرمی گنجی که محرم هم نمی‌گنجد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مکن بر محتشم عرض متاعی جز جمال خود</p></div>
<div class="m2"><p>که در چشم گدایان تو ملک جم نمی‌گنجد</p></div></div>